率團訪京 唐英年引述張曉明4點要求 談取締港獨團體未提23條

前政務司長兼全國政協常委唐英年，以會長身分率領香港友好協進會訪京。他今午與國務院港澳辦主任張曉明會面後見記者，指張曉明對協會提出4點要求，其間並無談及《基本法》23條立法事宜。

整個會面歷時1小時30分，比原定時間長30分鐘。唐英年其後引述張曉明，指張曉明向協進會提出4點要求，其一是堅定不移支持港府依法施政，全力改善經濟民生；其二是要進一步促進香港經濟社會發展融入國家大局面；其三，社會建設進一步加快努力；其四，做好青年發展工作。

他又指，會面沒有特別提及23條本地立法事宜，但他相信中央與港府會有所謀劃，強調原則上港府有責任盡快落實，以履行憲制責任。

另外唐英年透露，會上他們有談及取締鼓吹港獨團體議題。他認為，港府在事件上是行使了法律賦予的權力，強調港獨違反一國兩制及觸動中央紅線。

至於是否會取消朱凱廸2020年參選立法會換屆選舉的資格時，唐英年則稱他們會上未有討論有關議題，但指相信選舉主任會考慮一籃子因素後，再獨立作出決定。